《花樣年華》入選美國攝影學會（ASC）百大最佳攝影電影

原list:

《花樣年華》是唯一一部入選百大的港產片。

美國攝影學會（ASC）今年成立100周年紀念，近日ASC就由其會員投票，選出20世紀100部最佳攝影的電影。冠軍屬1962年的經典作品《沙漠梟雄》，由已故著名攝影師Freddie Young擔任拍攝。亞軍則是1982年作品《2020》，季軍位則是名作《現代啟示錄》。《大國民》及《教父》分別佔第4及5位。

至於打入百大的亞洲電影並不多，包括張藝謀的《大紅燈籠高高掛》、日本已故名導黑澤明則有《羅生門》及《七俠四義》，而港產片只有王家衞執導的《花樣年華》打入百大，該片由杜可風及李屏賓擔任攝影。

真係要文藝片先做到

花樣年華真係每一個畫面都拍得勁靚，求其cap圖都靚到可以做wallpaper

又黎百大電影 好似年年都同一單新聞咁

2020

.

屌你

黑超王最後癲瘋

lm